% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage[alt]{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=L1 PPPE,matiere={[U34.BLOC2] Durée : 45 minutes},typedoc={CC~},numdoc=02,mois=Mardi 5 décembre,annee=2023,titre={CC02b}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part*{CC02b - Nombres premiers, fonctions}

\smallskip

\nomprenomtcbox

\begin{marker}$\leftrightsquigarrow$ Le sujet est à rendre avec la copie. $\leftrightsquigarrow$\end{marker}

\smallskip

\fbox{~{\footnotesize\faCalendarCheck}~Les nombres premiers inférieurs ou égaux à 60 sont 2, 3, 5, 7, 11, 13, 17, 19, 23, 29, 31, 37, 41, 43, 47, 53 et 59.~}

\bigskip

\begin{Exercice}[Type=Points/6,CodeDebut=\medskip]%exo1 arithm
\textit{Les questions suivantes sont indépendantes.}

\begin{enumerate}
	\item Déterminer, en justifiant, si les nombres suivants sont premiers ou non :
	\begin{enumerate}
		\item $101$ ;
		\item $893$.
	\end{enumerate}
	\item Déterminer la décomposition en produit de facteurs premiers des entiers :
	\begin{enumerate}
		\item $204$ ;
		\item $\num{17325}$.
	\end{enumerate}
	\item Déterminer, en détaillant la démarche, le nombre ainsi que la liste des diviseurs de l'entier $308$.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Points/5,CodeDebut=\medskip]%exo2 tdv
	On considère une fonction $f$ dont le tableau de variations est donné ci-dessous :
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\tkzTabInit{$x$/1,$f$/2}{$-5$,$-2$,$1$,$4$,$8$}
			\tkzTabVar{+/$4$,-/$-1$,+/$2$,-/$1$,+/$3$}
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer l'ensemble de définition de la fonction $f$.
		\item Déterminer l'image de 4 par $f$.
		\item Déterminer le minimum et le maximum de la fonction $f$ sur son ensemble de définition, et préciser les valeurs en lesquelles ils sont atteints.
		\item Déterminer, en justifiant, le nombre de solution(s) de l'équation $f(x)=0$.
	\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Points/9,CodeDebut=\medskip]%exo3 fonctions + droite
\textit{Les questions suivantes sont indépendantes.}

\begin{enumerate}
	\item On considère les fonctions $f$, $g$ et $h$ définies par : \[ f(x)=-3x+12 \quad ; \quad g(x)=\frac{4}{x+6} \quad \text{et} \quad h(x)=2\sqrt{10-2x}. \]
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer l'ensemble de définition des fonctions $f$, $g$ et $h$.
		\item Déterminer l'image de 12 par $g$ (sous forme irréductible) ; puis $h(3)$.
		\item Déterminer les éventuels antécédents de 0 par $f$.
		\item Décrire de manière littérale le procédé correspondant à la fonction $g$.
		\item Laquelle des trois fonctions est une fonction affine ? Justifier.
		\pagebreak
	\end{enumerate}
	\item Dans le repère suivant, on a tracé une droite $\mathscr{D}_1$.
	%
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\GrilleTikz[][thin,gray][thin,gray!50]
			\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0] 
			\AxexTikz[AffGrad=false]{-5,-4,...,4} \AxeyTikz[AffGrad=false]{-5,-4,...,4}
			\AxexTikz{1} \AxeyTikz{1} \OrigineTikz
			\FenetreTikz
			\draw[line width=1.25pt,color=CouleurVertForet,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{2*\x-3}) ;
			\draw (4,5) node[CouleurVertForet,below right,font=\large] {$\mathscr{D}_1$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer, en justifiant, une équation de la droite $\mathscr{D}_1$ sous la forme $y = mx+p$.
		\item Sur le même repère, tracer la droite $\mathscr{D}_2$ d'équation $y=-\dfrac{2}{3}x+1$ (laisser les éventuels traits de construction).
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\end{document}
